# Настройка проекта с имеющимся исходным кодом

## Настройка проекта

Если у вас имеется:

* каталог файлов "src",
* файл "package.json" для описание зависимостей
* настройка для проекта на Gulp "gulpfile.js"

то для инициализации проекта необходимо выполнить следующее:

### Установить gulp
```
npm install gulp
```

### Создать package.json

```
npm init
```

### Установить все необходимые зависимости

```
npm install
```

## Работа с проектом

Выполните следующие команды, если вам нужно

### Разработка на локальном сервере

Сборка проекта осуществляется в папку "public"

```
gulp watch
```

Для открытия локального сайта введите в адресную строку в браузере:

```
http://localhost:9000
```

### Сборка проекта

Сборка проекта осуществляется в папку "build", которую впоследствии уже можно разместить на сервере.

```
gulp build
```



# Настройка проекта с нуля

Пособие для написания проекта с чистого листа

## Настройка проекта

Дефолтные настройки для установки необходимых плагинов, зависимостей и структуры проекта

### Структура проекта

```
|--/src // Компоненты
|--|--/js
|--|--/img
|--|--/less
|--|--/css
|--|--/fonts
|--/build // Каталог релиза
|--/public // Каталог разработки
|--package.json
|--gulpfile.js
|--readme.md
```

### Создание корня проекта

```
mkdir src src/js src/img src/less src/css src/fonts
```

### gulpfile.js

Создаем gulpfile.js для сборки проекта

```
touch gulpfile.js
```

Либо используем уже готовый

## Устанавливаем пакетный менеджер зависимостей gulp

```
sudo npm install gulp
```

### package.json

Создаем package.json для описания зависимостей

```
npm init
```

Либо используем имеющийся файл

### Пакеты

Также необхдимо установить все пакеты

```
npm install
```

Либо вы можете это сделать вручную

```
gulp gulp-less gulp-livereload gulp-myth gulp-csso gulp-imagemin gulp-uglify gulp-concat connect tiny-lr --save-dev
```

## Работа с проектом

Выполните следующие команды, если вам нужно

### Разработка на локальном сервере

Сборка проекта осуществляется в папку "public"

```
gulp watch
```

Для открытия локального сайта введите в адресную строку в браузере:

```
http://localhost:9000
```

### Сборка проекта

Сборка проекта осуществляется в папку "build", которую впоследствии уже можно разместить на сервере.

```
gulp build
```